\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{multicol}
\usepackage{array}
\usepackage{color}
\usepackage{float}
\usepackage[left=2.50cm, right=2.00cm, top=2.50cm, bottom=2.50cm]{geometry}
\usepackage[txtcentered=true, height=40pt, width=70pt]{thumbs}
\usepackage[german]{babel}
\usepackage{subfigure}
\usepackage[justification=centering]{caption}
\author{Florian Euchner, Stefan Köbel, Chong Shen, Jan Frederik Dick}

\newcommand{\fancythumb}[2]{
	\addthumb{#1}{\large\sffamily\textbf{\space\space#1\vspace{5pt}}}{white}{#2}
}

\newcommand{\fancyformula}[2]{
	\small
	\raggedright\sffamily\textbf{#1}
	#2
}

\newcommand{\ftransform}{
	\xrightarrow{~\mathcal{F}~}
}

\DeclareMathOperator{\sinc}{sinc}
\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}
\DeclareMathOperator{\rect}{rect}

\pagenumbering{arabic}
\titleformat*{\section}{\sffamily\Large\bfseries}
\titleformat*{\subsection}{\sffamily\large\bfseries}
\titleformat*{\subsubsection}{\sffamily\normalsize\bfseries}

\begin{document}
\section*{Klassifikation von Signale und Systeme}
\fancythumb{Klass.}{teal}
\subsection*{Signal}
Ein Signal ist eine \textbf{Funktion} $x(t)$. Sie liefert für jedes Funktionsargument $t$ einen Funktionswert $x(t)$.
\subsection*{Klassifikation von Signalen}
\begin{tabular}{r p{12cm}}
	\textbf{gerade/ungerade} & $x(t)=x_g(t)+x_u(t)$\\
	 & es gilt: $x_g(-t)=x_g(t)$ und $x_u(-t)=-x_u(t)$, $x_u(0)=0$\\
	 & damit: $x_g(t)=\frac{1}{2}(x(t)+x(-t))$ und $x_u(t)=\frac{1}{2}(x(t)-x(-t))$\\
	 \textbf{reell/imaginär/komplex} & $x(t)=x_r(t)+jx_i(t)$ und $x^*(t)=x_r(t)-jx_i(t)$\\
	 & es gilt: $x_r(t)$ und $x_i(t) \in \mathbb R$\\
	 & damit: $x_r(t)=\frac{1}{2}(x(t)+x^*(t))$ und $x_i(t)=\frac{1}{2j}(x(t)-x^*(t))$\\
	 \textbf{periodisch} & es existiert $T$, sodass $x(t+T)=x(t)$ für alle $t$\\
	 & kleinstes $T$ heißt Periode\\
	 \textbf{einkanalig} & 1 Funktionswerk, z.B. $x(t)$\\
	 \textbf{mehrkanalig} & mehrere Funktionswerte, z.B.
	$\begin{bmatrix}
		x_1(t) \\ 
		x_2(t)
	\end{bmatrix}$\\
	\textbf{eindimensional} & 1 Funktionsargument, z.B. $x(t)$\\
	\textbf{mehrdimensional} & mehrere Funktionsargumente, z.B. $x(t,x,y)$\\
	\textbf{zeitkontinuierlich} & zeitkontinuierliches Funktionsargument, $x(t)$ mit $t \in \mathbb R$\\
	\textbf{zeitdiskret} & zeitdiskretes Funktionsargument, $x(n)$ mit $n \in \mathbb Z$\\
	\textbf{wertkontinuierlich} & kontinuierlicher Funktionswert\\
	\textbf{wertdiskret} & diskreter Funktionswert\\
	\textbf{analog} & zeitkontinuierliche und wertkontinuierlich\\
	\textbf{digital} & zeitdiskret und wertdiskret\\
\end{tabular}

\subsection*{Zeitkontinuierliche Signale}
\begin{tabular}{r>{\centering\arraybackslash}p{6cm}l}
	\textbf{Sprungfunktion} & $u(t)=\begin{cases}
	1 & \text{für } t>0\\
	0 & \text{für } t<0\\
	\end{cases}$ & \includegraphics[width=3cm]{img/zeitkontSprungfunktion}\\
	\textbf{Vorzeichenfunktion} & $sgn(t)=\begin{cases}
	1 & \text{für } t>0\\
	-1 & \text{für } t<0\\
	\end{cases}$ & \includegraphics[width=3cm]{img/zeitkontVorzeichenfunktion}\\ 
	& $sgn(t) = 2u(t)-1$ & \\
	\textbf{Rechteckfunktion} & $rect(t)=\begin{cases}
	1 & \text{für } \vert t\vert<1\\
	0 & \text{für } \vert t\vert>1\\
	\end{cases}$ & \includegraphics[width=3cm]{img/zeitkontRechteckfunktion}\\
	& $rect(t)= u(t+1)-u(t-1)$& \\
	\textbf{$\mathbb C \text{ oder } \mathbb R$ Sinussignal} & $x(t)=Asin(\Omega t+ \phi)$& \\
	& $x(t)=Ae^{j(\Omega t + \phi)}$ & \\
	\textbf{Exponentialsignal} & $x(t)=Ae^{st}$ mit $s=\sigma + j\Omega$&\\
	\textbf{verschob. Rechteck}&$Arect(\dfrac{t-\frac{t_1+t_2}{2}}{\frac{t_2-t_1}{2}})$&\includegraphics[width=3cm]{img/zeitkontVerschobenesRechteck}\\
	\textbf{Dreieck}&$A\dfrac{t}{T}rect(\dfrac{t-\frac{T}{2}}{\frac{T}{2}})$&\includegraphics[width=3cm]{img/zeitkontDreieck}\\
\end{tabular} 
\subsection*{Zeitdiskrete Signale}
\begin{tabular}{r>{\centering\arraybackslash}p{6cm}l}
	\textbf{Sprungfunktion} & $u(n)=\begin{cases}
	1 & \text{für } n=0,1,2,...\\
	0 & \text{für } n=-1,-2,...\\
	\end{cases}$ & \includegraphics[width=3cm]{img/zeitdiskSprungfunktion}\\
	\textbf{Impulsfunktion} & $\delta(t)=\begin{cases}
	1 & \text{für } n=0\\
	-1 & \text{für } n=\pm1,\pm2,...\\
	\end{cases}$ & \includegraphics[width=3cm]{img/zeitdiskImpulsfunktion}\\ 
	& $\delta(n) = u(n)-u(n-1)$&\\
	\textbf{Rechteckfunktion} & $rect(\dfrac{n}{N})=\begin{cases}
	1 & \text{für } \vert n\vert \leq N\\
	0 & \text{für } \vert n\vert > N\\
	\end{cases}$ & \includegraphics[width=3cm]{img/zeitdiskRechteckfunktion}\\
	& $rect(n)= u(n+N)-u(n-N-1)$& \\
	\textbf{$\mathbb C \text{ oder } \mathbb R$ Sinussignal} & $x(n)=Asin(\omega n+ \phi)$& \\
	& $x(n)=Ae^{j(\omega n + \phi)}$ & \\
	\textbf{Exponentialsignal} & $x(n)=a^{n}$ mit $a \in \mathbb C$&\\
	\end{tabular} 
\subsection*{System}
	Das System hat einen \textbf{Operator}, der eine Funktion auf eine andere Funktion abbildet. Ein System heißt \textbf{zeitkontinuierlich, zeitdiskret, analog, digital}, wenn alle beteiligten Signale so heißen.
\subsection*{Klassifikation von Systemen}
\begin{itemize}
	\item Gedächtnis
	\item Kausalität
	\item Zeitvarianz
	\item Linearität
	\item BIBO-Stabilität
\end{itemize}
\subsection*{Parallel- und Kettenschaltung von Systemen}
\begin{itemize}
	\item \textbf{Parallelschaltung} $y(t)=T_1(x(t))+T_2(x(t))+...+T_N(x(t))$
	\item \textbf{Kettenschaltung} 	$y(t)=T_N(...T_2(T_1(x(t)))...)$
\end{itemize}

\newpage


\section*{Impulsantwort und Faltung}
\fancythumb{Faltung}{red}
\subsection*{Impulsantwort und Sprungantwort}
\subsection*{Faltung}
\subsubsection*{Grafische Faltung}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/faltung1.pdf}
	\caption*{Faltung zweier Rechtecksignale}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/faltung2.pdf}
	\caption*{Faltung eines Rechtecks mit einem Signal mit zwei linearen Flanken}
\end{figure}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.75\textwidth]{img/faltung3.pdf}
	\caption*{Faltung verschieden hoher Rechtecksignale}
\end{figure}
\subsubsection*{Analytische Faltung}
\paragraph*{Definition}
\[ (f \ast g)(t)=\int_\mathbb{R}f(\tau)\cdot g(t-\tau) d\tau \]
Das Ausgangssignal $y(t)$ eines Systems ist das Eingangssignal $x(t)$ mit der Impulsantwort $h(t)$ gefaltet.
\[ y(t) = (x \ast h)(t)=\int_\mathbb{R}x(\tau)\cdot h(t-\tau) d\tau\]
\subsection*{Überprüfung von Eigenschaften von LTI-Systemen mit Impulsantwort}
\newpage


\section*{DGLn}
\fancythumb{DGL}{magenta}
\subsection*{Lineare Differenzengleichungen mit konstanten Koeffizienten}
\begin{tabular}{r p{12cm}}
	\textbf{DGL} & $\alpha(D) ~ y(n) = \beta(D) ~ x(n)$, wobei $D^k(y) = y(n-k)$ und $\alpha$, $\beta$ Polynome vom Grad N bzw. M \\
	\textbf{Eingangssignal} & $x(n) = u(n) ~ A ~ q^n$ \\
	\textbf{Anfangswerte} & $y(-1)$, …, $y(-N)$ und (wenn nicht aus $x(n)$ ersichtlich) $x(-1)$, …, $x(-M)$ \\
	\textbf{Lösung} & Funktion $y(n)$ für $n \geq 0$, die DGL für Eingangssignal erfüllt. $y(n)$ muss nicht die Anfangsbedingungen erfüllen, da $n \geq 0$
\end{tabular}

\subsubsection*{Homogene Lösung $y_h$}
Bestimme $y_h(n)$, sodass $\alpha(D) ~ y_h(n) = 0 ~ \forall n \in \mathbb Z$. Bestimme alle $\tilde N$ verschiedene Nullstellen $z_1$, …, $z_{\tilde N}$ der Gleichung $\alpha(z^{-1}) = 0$ nach durchmultiplizieren mit $z^N$.

\paragraph{Nullstellen verschieden:} Jede Nullstelle ist einfach $\Leftrightarrow \tilde N = N$
\[
	y_h(n) = c_1 ~ z_1^n + … + c_N ~ z_N^n
\]

\paragraph{Mehrfache Nullstellen:} $z_1$ ist $k$-fache Nullstelle $\implies \tilde N = N - k < N$
\[
	y_h(n) = \left(c_{1,1} + c_{1,2} ~ n + … + c_{1,k} ~ n^{k-1}\right) ~ z_1^n + c_2 ~ z_2^n + … + c_{\tilde N} ~ z_{\tilde N}^n
\]

\subsubsection*{Partikuläre Lösung $y_p$}
Bestimme ein $y_p(n)$ so, dass $\alpha(D) ~ y_p(n) = \beta(D) ~ x(n) ~ \forall n \geq 0$ für ein spezifisches $x(n) = u(n) ~ A ~ q^n, n \geq 0$.

\paragraph{q keine Nullstelle von $\alpha \Leftrightarrow q \neq z_i ~ \forall i$}
\[
	y_p(n) = A ~ \frac{\beta(q^{-1})}{\alpha(q^{-1})} ~ q^n
\]
\paragraph{q ist k-fache Nullstelle von $\alpha \Leftrightarrow \exists i: ~ q = z_i$} Mit $\alpha^{(k)}(D)$ ist k-te Ableitung von $\alpha(D)$:
\[
	y_p(n) = A ~ \frac{\beta(q^{-1})}{\alpha^{(k)}(q^{-1})} (-q ~ n)^k ~ q^n
\]

\subsubsection*{Allgemeine Lösung $y$ und Lösung mit Anfangswerten}
\[
	y(n) = y_h(n) + y_p(n)
\]
Um die Anfangswerte zu berücksichtigen, müssen Koeffizienten $c_1, …, c_N$ bzw. $c_{1,0}, …, c_{1,k}, …, c_{\tilde N}$ bestimmt werden. Setze dazu Werte von $x(n)$ und $y(n)$ in Abhängigkeit der Koeffizienten in die DGL für $n = 0, …, N - 1$ ein und Löse LGS.

\vspace{.5em}
\raggedright
\textbf{Warnung:} \textit{Nicht} die Koeffizienten durch Lösen von $y(-1) = y(n)$ für $n = -1$ etc. bestimmen - das wird falsch, denn $y(n)$ ist für $n < 0$ keine Lösung, da $y_p$ dann keine Lösung!

\subsubsection*{Impulsantwort $h$}
Für Anfangsbedingungen gilt $y(-1) = … = y(-N) = 0$.
\paragraph{Für $N > M$:} Es ist klar, dass $\alpha(D) ~ y_h(n) = 0 ~ \forall n \in \mathbb Z$ für beliebige Koeffizienten $c$. Nun wird das System mit der Impulsfunktion 
\[
	\delta(n) =
	\begin{cases}
		1 & \textnormal{für } n = 0 \\
		0 & \textnormal{sonst}
	\end{cases}
\]
angeregt. Für $n > M$ ist die Differenzengleichung also homogen, da auf der rechten Seite $x(n) = \delta(n)$ höchstens in der $M$-ten Verzögerung $D^M ~ x(n) = \delta(n - M) = 0$ steht.

\vspace{.5em}
Ansatz: Impulsantwort $h(n) = y(n) = u(n) ~ y_h(n)$ stimmt schon für $n > M$, bestimmte Koeffizienten so, dass $h(n)$ auch für $n = 0, …, M$ passt. Berechne LGS durch Einsetzen von $y(n)$, $x(n) = \delta(n)$ in DGL für $n = 0, …, N - 1$ mit $N$ Gleichungen und den $N$ unbekannten Koeffizienten $c$.

\[
	h(n) = u(n) ~ y_h(n) ~~ \textnormal{…mit den durch LGS bestimmten Koeffizienten $c$}
\]

\paragraph{Sonst:} Setze Eingangssignal $x(n) = u(n) ~ A ~ q^n$ zu $A = q = 1$, sodass $x(n) = u(n)$. Bestimme allgemeine Lösung der DGL mit diesem Eingangssignal, Lösung ist Sprungantwort $a(n) = y(n)$.

\vspace{.5em}
Da gilt $\delta(n) = u(n) - u(n - 1)$ folgt aus Linearität mit Systemoperator $T$ und $T(\delta(n)) = T(u(n) - u(n - 1))$:
\[
	h(n) = a(n) - a(n-1)
\]

\newpage

\section*{Fourierreihe}
\fancythumb{FR}{blue}
\subsection*{Definition}
\[
	x(t) = \sum_{k=-\infty}^\infty c_k ~ e^{jk\Omega t} = a_0 + \sum_{k=1}^\infty \left( a_k ~ \cos(k \Omega t) + b_k ~ \sin(k \Omega t) \right)
\]

\begin{centering}
\begin{tabular}{ >{\centering\arraybackslash} m{7cm} >{\centering\arraybackslash} m{1cm} >{\centering\arraybackslash} m{7cm} }

\[
	c_k = \frac{1}{T} ~ \int_T x(t) ~ e^{-jk\Omega t} ~ \mathrm dt
\] & \textit{\sffamily oder} & {
\[
	a_0 = \frac{1}{T} \int_T x(t) ~ \mathrm dt
\]
\[
	a_k = \frac{2}{T} \int_T x(t) ~ \cos(k\Omega t) ~ \mathrm dt, ~ k \in \mathbb Z
\]
\[
	b_k = \frac{2}{T} \int_T x(t) ~ \sin(k\Omega t) ~ \mathrm dt, ~ k \in \mathbb Z
\]
}\\
\end{tabular}
\end{centering}

\subsection*{Eigenschaften}
\begin{multicols}{2}
\fancyformula{Spiegelung}{
	\[ x(-t)  \ftransform c_{-k} \]
}

\fancyformula{Konjugiert komplex}{
	\[ x^*(t)  \ftransform c^*_{-k} \]
}

\fancyformula{Symmetrie}{
 \begin{align*}
	x(t) \textnormal{ gerade reell } &\Longleftrightarrow c_k \textnormal{ gerade reell } \\
	x(t) \textnormal{ gerade imaginär } &\Longleftrightarrow c_k \textnormal{ gerade imaginär } \\
	x(t) \textnormal{ ungerade reell } &\Longleftrightarrow c_k \textnormal{ ungerade imaginär } \\
	x(t) \textnormal{ ungerade imaginär } &\Longleftrightarrow c_k \textnormal{ ungerade reell }
\end{align*}
}

\fancyformula{Linearität}{
	\[ \sum_i \alpha_i ~ x_i(t) \ftransform \sum_i \alpha_i ~ c_{i, k} \]
}

\fancyformula{Verschiebung}{
	\[ x(t - t_0) \ftransform e^{-jk\Omega t_0} ~ c_k \]
	\[ e^{jk_0\Omega t} ~ x(t) \ftransform c_{k-k_0}, ~ k_0 \in \mathbb Z \]
}

\fancyformula{Dehnung}{
	\[ a > 0: x(at) \ftransform c_k \textnormal{ mit Grundfrequenz } a\Omega \]
}

\fancyformula{Differentiation}{
	\[ x^{(n)}(t) \ftransform (jk\Omega)^n ~ c_k \]
}

\fancyformula{Integration}{
	\[ \int_{-\infty}^t x(\tau) ~ \mathrm d\tau \ftransform \frac{1}{jk\Omega} ~ c_k \textnormal{ wenn } c_0 = 0 \]
}

\fancyformula{Moment}{
	\[ \sum_{k=-\infty}^\infty k^n ~ c_k = \frac{1}{(j\Omega)^n} ~ x^{(n)}(t) \bigg|_{t=0} \]
}

\fancyformula{Faltung}{
	\[ \frac{1}{T} \int_T x_1(\tau) ~ x_2(t - \tau) \mathrm ~ d\tau \ftransform c_{1,k} ~ c_{2, k} \]
	\[ x_1(t) ~ x_2(t) \ftransform \sum_{l=-\infty}^{\infty} c_{1, l} ~ c_{2, k - l} \]
}

\fancyformula{Parsevalsche Gleichung}{
	\[ \frac{1}{T} \int_T |x(t)|^2 \mathrm dt = \sum_{k = -\infty}^{\infty} |c_k|^2 = a_0 + \frac{1}{2} \sum_{k=1}^{\infty} \left(|a_k|^2 + |b_k|^2 \right) \]
}
\fancyformula{Anfangswert}{
	\[ x(0) = \sum_{k=-\infty}^{\infty} c_k \]
}
\end{multicols}

\newpage

\section*{Fouriertransformation}
\fancythumb{FT}{violet}
\subsection*{Definition}
\begin{multicols}{2}
	\[ X(j\Omega)=\int_{-\infty}^{\infty}x(t)e^{-j\Omega t}dt \]
	\[ x(t)=\int_{-\infty}^{\infty}X(j\Omega)e^{j\Omega t} \dfrac{d\Omega}{2\pi} \]
\end{multicols}
\subsection*{Eigenschaften}
\begin{multicols}{2}
	
\fancyformula{Spiegelung}{\[ x(-t)\ftransform X(-j\Omega) \]}
\fancyformula{Konjugiert komplex}{\[ x^*(t) \ftransform X^*(j\Omega)\]}
\fancyformula{Symmetrie}{
\begin{align*}
	x(t) \textnormal{gerade reell} &\Longleftrightarrow X(j\Omega) \textnormal{gerade reel} \\
	x(t) \textnormal{gerade imaginär} &\Longleftrightarrow X(j\Omega) \textnormal{gerade imaginär} \\
	x(t) \textnormal{ungerade reell} &\Longleftrightarrow X(j\Omega) \textnormal{ungerade imaginär} \\
	x(t) \textnormal{ungerade imaginär} &\Longleftrightarrow X(j\Omega) \textnormal{ungerade reell} \\
\end{align*}
}
\fancyformula{Dualität / Vertauschbarkeit}{\[ X(jt)\ftransform 2\pi x(-\Omega) \]}
\fancyformula{Linearität}{\[ \sum_{i} a_i x_i(t) \ftransform \sum_{i} a_i X_i(j\Omega)\]}
\fancyformula{Verschiebung}{
\begin{align*}
	x(t-t_0) &\ftransform e^{-j\Omega t_0}X(j\Omega) \\
	e^{j\Omega_0t}x(t) &\ftransform X(j\Omega-j\Omega_0)
\end{align*}
}
\fancyformula{Dehnung}{
\begin{align*}
	x(at) &\ftransform \dfrac{1}{a}~X\bigg(j\dfrac{\Omega}{a}\bigg), a>0 \\
	\dfrac{1}{a}~x\bigg(\dfrac{t}{a}\bigg) &\ftransform X(ja\Omega), a>0
\end{align*}
}
\fancyformula{Differentiation}{
\begin{align*}
	x^{(n)}(t) &\ftransform (j\Omega)^nX(j\Omega) \\
	(-jt)^nx(t) &\ftransform X^{(n)}(j\Omega)
\end{align*}	
}
\fancyformula{Integration}{
	\[\int_{-\infty}^{t}x(\vartheta)d\vartheta \ftransform \dfrac{1}{j\Omega} X(j\Omega) o(\Omega)+\pi X(0)\delta(\Omega)\]
	\[\dfrac{j}{t}x(t)o(t)+\pi x(0) \delta(t)  \ftransform \int_{-\infty}^{\Omega}X(j\sigma)d\sigma \]
}
\fancyformula{Moment}{
\begin{align*}
	\int_{-\infty}^{\infty}t^n x(t)dt &= j^n X^{(n)}(j\Omega)|_{\Omega=0} \\
	\int_{-\infty}^{\infty}\Omega^n X(j\Omega)\dfrac{d\Omega}{2\pi}&=(-j)^n x^{(n)}(t)|_{t=0}
\end{align*}	
}
\fancyformula{Faltung}{
\begin{align*}
	(x_1 \ast x_2)(t) &\ftransform X_1(j\Omega)X_2(j\Omega)\\
	x_1(t)x_2(t) &\ftransform \dfrac{1}{2\pi} (X_1 \ast X_2)(j\Omega)
\end{align*}
}
\fancyformula{Parsevalsche Gleichung}{\[ \int_{-\infty}^{\infty}x_1(t)x_2^*(t)dt=\int_{-\infty}^{\infty}X_1(j\Omega)X_2^*(j\Omega)\dfrac{d\Omega}{2\pi} \]}
\fancyformula{Anfangswert}{
	\[ X(0)=\int_{-\infty}^{\infty}x(t)dt\qquad x(0)=\int_{-\infty}^{\infty}X(j\Omega)\dfrac{d\Omega}{2\pi} \]	
}
\end{multicols}

\subsection*{Wichtige Fouriertransformationen}
\begin{multicols}{2}
\small
\[ \delta(t) \ftransform 1 \]
\[ \frac{1}{2 \pi} \ftransform \delta(\Omega) \]
\[ \delta(t - t_0) \ftransform e^{-j\Omega t_0} \]
\[ \frac{1}{2 \pi} ~ e^{j \Omega_0 t} \ftransform \delta(\Omega - \Omega_0) \]
\[ \cos(\Omega_0 t) \ftransform \pi \left( \delta(\Omega - \Omega_0) + \delta(\Omega + \Omega_0) \right) \]
\[ \sin(\Omega_0 t) \ftransform \frac{\pi}{j} \left( \delta(\Omega - \Omega_0) - \delta(\Omega + \Omega_0) \right) \]
\[ \sgn(t) \ftransform \frac{2}{j \Omega} ~ o(\Omega) \]
\[ \frac{j}{\pi t} ~ o(t) \ftransform \sgn(t) \]
\[ u(t) \ftransform \pi \delta(\Omega) + \frac{1}{j \Omega} ~ o(\Omega) \]
\[ \frac{1}{2} \delta(t) + \frac{j}{2 \pi t} ~ o(t) \ftransform u(\Omega) \]
\[ \rect \left(\frac{t}{T} \right) \ftransform 2 T ~ \sinc(\Omega T) \]
\[ \frac{\Omega_g}{\pi} ~ \sinc(\Omega_g t) \ftransform \rect \left( \frac{\Omega}{\Omega_g} \right) \]
\[ \left(1 - \frac{|t|}{T} \right) ~ \rect \left(\frac{t}{T} \right) \ftransform T ~ \sinc^2 \left( \frac{\Omega T}{2} \right) \]
\[ e^{-at}u(t) \ftransform \dfrac{1}{a+j\Omega},\quad Re(a)>0 \]
\[ \dfrac{t^{n-1}}{(n-1)!}e^{-at}u(t) \ftransform \dfrac{1}{(a+j\Omega)^n},\quad Re(a)>0 \]
\[ e^{-a\lvert t \rvert} \ftransform \dfrac{2a}{a^2+\Omega^2},\quad Re(a)>0\]
\[ e^{-a\lvert t \rvert}sgn(t) \ftransform -j\dfrac{2\Omega}{a^2+\Omega^2},\quad Re(a)>0 \]
\[ e^{-at^2} \ftransform \sqrt{\dfrac{\pi}{a}}~e^{-\Omega^2/4a},\quad Re(a)>0 \]
\[ \cos^2(\dfrac{\pi t}{2T})rect(\dfrac{t}{T}) \ftransform \dfrac{\sin(\Omega T)}{\Omega[1-(\Omega T/\pi)^2]} \]
\end{multicols}
mit 
\[ T>0, \qquad\Omega_g>0, \qquad f(x)o(x)=\left\{\begin{array}{@{}ll@{}}
f(x) ~ &x\neq0\\ 0 ~ &x=0
\end{array}\right. \]

\end{document}
